<resources>
    <string name="app_name">Pfadi Technik</string>

    <string name="Pet">
        Aus PET-Flaschen können neue PET-Flaschen hergestellt werden, daher ist es sehr wichtig diese zu Recyceln.
        PET-Flaschen gehören in die mit blau-gelb markierten Mülltonen. \n\t
        Plastikflaschen wie Milch-, Öl-, Essig-, Saucen- und Shampooflaschen, Getränkekartons (z. B. Tetra Pak) und andere Verpackungen aus PET gehören nicht in die PET-Sammlung. \n\t
        Vor dem entsorgen, sollte aus der Flasche immer die Luft rausgelassen werden damit die einzelne Flasche weniger Platz benötigt.
    </string>

    <string name="Kleidung">
        Kleidung ist oft in so gutem Zustand, dass sie nocheinmal getragen werden kann und an Secondhandläden weitergegeben wird. Aus nichtmehr tragbarer Kleidung werden Putzlumpen und Füllmaterial gemacht. \n\t
        Kleidungstücke können in Kleidersäcken gesammelt werden und bei Kleidercontainer oder Strassensammlungen abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Papier">
        Aus Papier kann Zeitungspapier oder auch Karton gemacht werden.\n\t
        Papier kann bei der Altpapier-Sammelstelle der abgegeben werden.
    </string>
    
    <string name="Karton">
        Aus Karton kann wieder Karton gewonnen werden und somit ein haufen Holz gespart werden. \n\t
        Karton kann meist direkt auf der Kartonsammelstelle der Gemeinde abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Alu">
        Aluminium kann genau wie Glas unendlich wiederverwendet werden, desshalb ist es sehr wichtig, dass man es Recycelt. \n\t
        Aluminium kann direkt bei Aluminiumsammelstelle der Gemeinde abgegeben werden. Das Aluminium sollte aber gepresst werden um Platz zu sparen.
    </string>

    <string name="Glas">
        Glas kann unendlich lang Recycelt werden, man muss es nur nach Farben trennen \n\t
        Glas sollte vor dem Recyceln ausgspült werden und danach nach Farben sortiert bei einem Glascontainer entsorgt werden. Getrennt werden: Weiss-, Grün- oder Braunglas. Alle anderen Farben gehören zum Grünglas.
    </string>

    <string name="Elektro">
        Elektrische und elektronische Geräte enthalten wertvolle Ressourcen welche wiederverwendet werden können. \n\t
        Elektrische und elektronische Geräte können auf den meisten Recyclinghöfen der Gemeinden entsorgt werden.
    </string>

    <string name="Batterien">
        Batterien bestehen aus seltenen Rohstoffe welche zurückgewonnen werden können wenn man sie Recycelt. Daher sind sie Rückgabenpflichtig und gehören nicht in den Abfall. \n\t
        Batterien können in den meisten Läden an der Kasse oder in der Recyclingstation des Ladens abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Plastikflaschen">
        Plastikflaschen können im Gegensatz zu PET-Flaschen nicht wieder zu Flaschen werden, aber aus ihnen entstehen andere Produkte. Plastikflaschen können in Lebensmittelläden wie Coop oder Migros abgegeben werden.\n\t
        PET-Getränkeflaschen, halbvolle Plastikflaschen, Getränkekartons (z. B. Tetra Pak), Plastikflaschen aus dem Heimwerker-, Garten- und Autobereich, Schalen, Becher, Tuben, Folien, Nachfüllbeutel gehören nicht zu den Plastikflaschen. \n\t
        Auch hier sollte wie bei den PET-Flaschen die Luft aus der Flasche genommen werden.
    </string>

    <string name="PacklisteSoLa">
        \u2022 Pfadihemd und Krawatte \n \u2022
        Pfaditäschli \n \u2022
        Gefüllte Trinkflasche \n \u2022
        ÖV-Abo \n \u2022
        Genügend Wechselkleidung für ein oder zwei Wochen \n \u2022
        Warme Jacke oder Faserpelz \n \u2022
        Genügend Socken und Unterwäsche \n \u2022
        Pyjama \n \u2022
        Turnschuhe \n \u2022
        Sportliche Kleidung \n \u2022
        Badekleider und Badetuch \n \u2022
        Frottéetuch und Waschlappen \n \u2022
        Regenschutz \n \u2022
        Sonnenschutz \n \u2022
        Schlafsack \n \u2022
        Isoliermatte \n \u2022
        Toilettenartikel \n \u2022
        Essgeschirr, Besteck und Becher \n \u2022
        Sackgeld \n \u2022
        Sackmesser \n \u2022
        Taschenlampe \n \u2022
        Persönliche Medikamente
    </string>

    <string name="PacklisteHajk">
        Jede Person einzeln: \n
        \u2022 Gutes Schuhwerk \n \u2022
        Witterungsschutz, Sonnenschutz (Schneeschutz) \n \u2022
        Wasserflasche gefüllt \n \u2022
        Schlafsack \n \u2022
        Mätäli \n \u2022
        Hygieneartikel \n \u2022
        Taschenlampe \n \n
        Gepäck zu aufteilen: \n \u2022
        Blachen für Zelt \n \u2022
        Zelteinheiten für Zelt\n \u2022
        Töpfe \n \u2022
        Lebensmittel \n \u2022
        Apotheke \n \u2022
        Feuerzeug \n \u2022
        Karten
    </string>

    <string name="GrundsatzPacken">
        Eine gute Ausrüstung ist sehr wichtig für die erfolgreiche Durchsetzung eines Ausfluges. Wichtig ist, dass bereits vor dem Ausflug überlegt wird, was notwendig, was wünschenswert und was unnötig ist zum mitnehmen. \n\n\t
        Bei Wanderungen und ähnlichem sollte somit nur das Notwendige Mitgenommen werden um Gewicht zu sparen während bei einem Ausflug mit einem Zug auch mal was unnötiges ins Gepäck darf. \n\n\t
        Schweres Gepäck wie ein Zelt sollten immer so nah am Rücken im Rucksack verstaut werden wie möglich. Dies macht den Rucksack angenehmer zu tragen. Ausserdem sollte beim packen beachtet werden, wichtige sachen die man schnell braucht (Regenjacke, Essen) oben zu verstauen. \n\n\t
        Es wird auch sehr empfohlen die eigenen Sachen anzuschreiben damit sie nicht verloren gehen.
    </string>
    
    <string name="Samariterknoten">
        <b>Verwendung: </b>Verbindung zwei gleich dicker Seile \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu machen, leicht straff zu ziehen und flach\n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Öffnet sich bei starker Belastung
    </string>
    
    <string name="Weber">
        <b>Verwendung: </b>Verbindung zwei ungleich dicken Seilen\n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu machen, leicht straff zu ziehen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Öffnet sich bei starker Belastung
    </string>
    
    <string name="Fischer">
        <b>Verwendung: </b>Verschiebbare verbindung zweier Seile\n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sicher, geringer verringerung der Reissfestigkeit, verschiebbar \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Schwer zu öffnen
    </string>

    <string name="Achter">
        <b>Verwendung: </b>Schlinge zum Anseilen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sicher, lässt sich leicht öffnen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b> -
    </string>
    
    <string name="Bretzeli">
        <b>Verwendung: </b>Seilbefestigung an dünnen Gegenständen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Schnell geknöpft \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu Öffnen
    </string>
    
    <string name="Maurer">
        <b>Verwendung: </b>Seilbefestigung an dicken Gegenständen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu öffnen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Zugrichtung, hält nur bei Belastung
    </string>
    
    <string name="Fläschli">
        <b>Verwendung: </b>Zulaufende Schlinge für Pakete, Strickleitern \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu knöpfen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Schlaufe und Zugrichtung, mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="Fuhrmann">
        <b>Verwendung: </b>Zulaufende Schlinge für Spanner \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Besser lösbar als Fläschli/Päckli \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Schlaufe und Zugrichtung, mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="Anker">
        <b>Verwendung: </b>Befestigung einer Schlaufe \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu knöpfen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Seitliches verrutschen möglich, gleicher Zug an beiden Enden wird benötigt
    </string>
    
    <string name="Halbmastwurf">
        <b>Verwendung: </b>Abseilen von Lasten \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Gute Kontrolle von Lasten \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Schnell falsch geknöpft, schwere Handhabung
    </string>

    <string name="Achterschlinge">
        <b>Verwendung: </b>Fixieren eines Seiles \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sehr gut, schräger Zug möglich \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu öffnen
    </string>

    <string name="Krawattenknopf">
        <b>Verwendung: </b>Zierknoten zum binden der Pfadikrawatte \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Flacher schöner Knoten \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="statikseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Farbig und Geflochten \n \u2022
        Geringe Dehnung \n \u2022
        Temperaturbeständig bis ca. 100°C \n \u2022
        Ca. 3000kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8) \n \u2022
        Besteht aus Nylon \n \u2022
        Geringe Wasseraufnahme \n\n
        Wird für Seilbahnen, Strickleitern und Lagerbauten
    </string>

    <string name="bergseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Farbig und Geflochten \n \u2022
        Grosse Dehnung\n \u2022
        Temperaturbeständig bis ca. 100°C \n \u2022
        Ca. 2000kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8) \n \u2022
        Besteht aus Kunstfasern \n \u2022
        Tiefe Kanten und Scheuerfestigkeit \n \u2022
        Geringe Wasseraufnahem \n\n
        Wird zum Abseilen verwendet
    </string>

    <string name="hanfseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Braun und gedreht \n \u2022
        Geringe Dehnung \n \u2022
        Verrottet schnell \n \u2022
        Sehr Temperaturbeständig \n \u2022
        Ca. 800kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8)\n \u2022
        Besteht aus Naturfasern \n \u2022
        Seil verkürzt sich beim Nasswerden \n \n
        Wird verwendet für Pioniertechnik und Seilbrücken
    </string>

    <string name="AmpelsystemErklärung">Wenn man an einen Unfallort kommt geht man zuerst das Ampelsystem durch. \n
        Ampelsystem: \n\t
        Rot: Übersicht verschaffen über Gelände und Umgebung, Zahl der Patienten, Art des Unfalls und Schweregrad der Verletzung \n\t
        Orange: Überlegen was als nächstes getan werden muss, können Helfer eingesetzt werden (wo, wie)?, Ablauf der Handlung überlegen \n\t
        Grün: Handeln was zuvor überlegt wurde Ablauf: \n\t\t
        Unfallplatz sichern \n\t\t
        Verletzte aus der Gefahrenzone bringen \n\t\t
        Lebensrettende Massnahmen (ABC) \n\t\t
        Alarmieren (Helferjob) \n\t\t
        Weitere 1.Hilfe Massnahmen\n\t\t
        Patient Überwachen\n\t\t
        Schutz vor Witterungseinflüsse \n\t\t
        Rettungsdienste einweisen

    </string>

    <string name="hinweiseVerbände">
        \u2022 Der Verband sollte das Blut nicht abdrücken \n
        \u2022 Lege den Verband herzwärts an \n \u2022
        Ein Verband sollte Rutschfest, Steril und trocken sein \n \u2022
        Verbände nach ein paar Stunden Kontrollieren
    </string>

    <string name="verbandTypen">
        <b>Deckverband: </b>dient v.a. dem Schutz vor Verunreinigungen; liegt losw auf der Wunde (z.B. bei Verbrennungen) \n
        <b>Druckverband: </b>Stoppt Blutungen; übt starken örtlichen Druck auf die Wunde aus \n
        <b>Stützverband: </b>dient als Stütze für ein verletztes Körperglied; wird satt angelegt
    </string>

    <string name="druckVerband">
        <b>Verwendung:</b> Schnittwunden, Starke Blutungen (z.B. Hauptschlagader am Handgelenk verletzt) \n
        <b>Vorgehen:</b> \n 1. Patient hinlegen \n 2. Verletztes Körperteil hochhalten \n 3. Einige Schichten Verband oder Wundauflage über die Wunde legen \n 4. Druckpolster (weiches Material z.B. 2. Verband) auf die Wundauflagen legen \n
        5. Mit dem Verband das Druckpolster auf die Wunde pressen \n 6. Bei bedarf 2. Druckverband darüber machen \n 7. Patient überwachen und zum Arzt/Spital bringen
    </string>

    <string name="deckVerband">
        <b>Verwendung:</b> Grossflächichge schürfwunden, Verbrenungen \n
        <b>Vorgehen:</b> \n 1. Verband einige male neben der Wunde um das Körperteil wickeln \n 2. Verband im Muster wei bei B über die Wunde wickeln \n 3. Verband am Ende befestigen
    </string>

    <string name="sechsWFragen">
        Wenn man eine der Notrufnummern angerufen hat, wird einem der Notruf die 6-W-Fragen stellen. Diese sind nach der Wichtigkeit geordnet. \n\n
        <b>Wer? </b>Name und Vorname des Anrufers \n
        <b>Was? </b>Art des Unfalls \n
        <b>Wann? </b>Zeitpunkt des Unfalls \n
        <b>Wo? </b>Ort des Unfalls \n
        <b>Wieviele? </b>Anzahl der Patienten, Art der Verletzungen \n
        <b>Weiteres? </b>Weitere wichtige Informationen
    </string>
</resources>