<resources>
    <string name="app_name">Pfadi Technik</string>

    <string name="Grasfrosch">
        Stumpfe Schnauze. Nur an den Hinterbeinen Schwimmhäute. Die Oberseite ist braun mit dunklen Flecken mit einem grossen dunklen Schläfenfleck.
    </string>

    <string name="Erdkröte">
        Der Körper ist braun oder grau. Nur zur Laichenzeit im Wasser zu finden, sonst in Gärten, Feldern und Wäldern. Tagsüber in Erdhöhlen nachts aktiv.
    </string>

    <string name="Feuersalamander">
        Runder Schwanz. Keine Schwimmhäute zwischen den Zehen. glänzend schwarz, mit gelben Flecken oder Streifen.
    </string>

    <string name="Kreuzotter">
        Schwarze Zickzackzeichnung auf rotbraunem Grund, kantiger Kopf und flache Schnauzenspitze. Vorwiegend in feuchten Wiesen, Waldrändern und Kahlschlägen. Bis 80 cm lang.
    </string>

    <string name="Ringelnatter">
        Häufig in der Nähe von Wasser. Färbung grau, mit zwei leuchtendgelben, halbmondförmigen Fleken hinter dem Kopf. Kann schwimmen. Lebt von Fräschen und Fischen. Bis 1.5m lang.
    </string>

    <string name="Turmfalke">
        Rotbraune Flügeloberseite, Weisser Körper und Flügelunterseite, Männchen: Grauer Kopf, Weibchen: Rotbrauner Kopf. Lebt in Waldränder, in Hochspannungsleiungen oder in Gebäuden. Frisst Mäuse und Singvägel.
    </string>

    <string name="Mäusebussard">
        Dunkelbraun bis fast Weisses Gefieder, abgerundeter Schwanz. Lebt auf Wiesen und Äckern mit angrenzendem Wald. Frisst überwiegend kleine Säugetiere.
    </string>

    <string name="Rotmilan">
        Brauner Körper, Flügel schwarz und weiss, gegabelter Schwanz. Lebt im Sommer in Mitteleuropa und im Winter in Südwesteuropa. Frisst kleine Säugetiere, wirbellose Tiere, Amphibien, kleine Vögel und Aas.
    </string>

    <string name="Uhu">
        Hell bis Dunkelbraune Federn, orange Augen, Federohren. Lebt in vorallem im Mittelgebirge und den Alpen. Frisst kleine bis mittelgrosse Säugetiere und Vögel.
    </string>

    <string name="Grünfink">
        Gelbe Federn, beim Schwanz grau-schwarz. Lebt in kleinen Dörfern und in Städten. Frisst Schoten, Kapseln und Früchte.
    </string>

    <string name="Grünspecht">
        Oberseite Grün, unterseite hell- bis graugrün gefärbt, Kopf ist teilweise Rot. Wohnt an den Waldrändern und Parks mit Bäumen. Frisst Ameisen mit seiner 10 cm langen Zunge.
    </string>

    <string name="Kuckuck">
        Graue Federn. Bekannt für den Kuckucksruf. Legt seine Eier in fremde Nester. Wohnt überwiegend im Wald und in Kulturlandschaften. Frisst Insekten.
    </string>

    <string name="Ente">
        Männchen: Grüner Kopf, graubraune Federn, weisser Halsring und gelber Schnabel. Weibchen: Graubrauner Körper, Orangener Schnabel. Lebt fast überall wo es Gewässer hat. Frisst überwiegend pflanzliche Stoffe.
    </string>

    <string name="Steinmarder">
        Braunes Fell. am Hals weiss. Dämmerungs- und nachtaktiv. Klettert und springt sehr gut. Frisst Vögel, Mäuse, Insekten, Beeren. Lebt in Wäldern, Siedlungs- und Feldgebieten.
    </string>

    <string name="Dachs">
        Bräunlichgraues Fell, Kopf schwarzweiss längsgestreift. Er gräbt sich eine Höhle mit weitläufigen, komplizierten Gängen. Dämmerungs- und nachtaktiv. Lebt paarweise. Im Winter ist seine Tätigkeit ziemlich verlangsamt, er macht aber keinen eigentlichen Winterschlaf. Allesfresser. Lebensraum: Wälder und Gebüsch.
    </string>

    <string name="Fuchs">
        Rotbraunes Fell. Kopf- und Brustunterseite und Schwanzspitze sind weiss. Dämmerungs- und nachtaktiv. Lebt einzeln oder familienweise in selbstgebauten Höhlen (Fuchsbau). Frisst Mäuse, Beeren, Insekten, Geflügel. Lebt in Wald, Feld und Gebüsch.
    </string>

    <string name="Rothirsch">
        Rotbraunes Sommerkleid, braungraues Winterkleid. Er hat einen kleinen Schwanz, den er auf der Flucht hoch hält, wobei das weisse Hinterteil sichtbar wird. Das kräftige Stangengeweih wird jedes jahr abgeworfen. Lautes Rähren als Brunftschrei. Dämmerungs- und Nachtaktiv. Pflanzenfresser. Lebt in grösseren Wäldern und im Gebirge bis über die Waldgrenze.
    </string>

    <string name="Reh">
        Rötlichbraunes Sommerkleid, graubraunes Winterkleid. Im Sommer lebt das Reh allein oder in kleinen Gruppen, im Winter dagegen in Rudeln von 10-20 Tieren. Der Rehbock trägt ein kleines Geweih, das er im Winter abwirft. Das Reh hat im Gegensatz zum Hirsch keinen Schwanz. Frisst frische Blätter, Gras und Eicheln. Lebt in Wäldern, auf Feldern mit viel Gebüsch und auf Wiesen.
    </string>

    <string name="Steinbock">
        Graubraunes Fell. Mächtiges schön geschwungenes Gehörn, mit dicken Querwülsten auf der Vorderseite beim Männchen. Die Geiss hat kürzere Hörner. Tagesaktiv in kleinen Rudeln. Klettert und springt sehr gut. Pfeifender Warnruf. Frisst Pflanzen. Lebt in den Alpen oberhalb der Baumgrenze.
    </string>

    <string name="Gemse">
        Hörner am Ende Hackig gebogen. Dunkelbraunes Fell, Kopf und Hintern weiss. Klettert und springt sehr gut. Ihre Sprünge erreichen oft 7 bis 9 m Länge. Tagtier. Nahrung: Gras, Blätter, junge Triebe an Ästen. Lebensraum: Hochgebirge bis 3000 m Höhe, steile Weisen und felsige Gebiete.
    </string>

    <string name="Feldmaus">
        Bräunliches Fell, glatter Schwanz, kleine Ohren, stumpfe Schnauze. Als Wühlmaus gräbt sie unterirdische Gänge und Höhlen. Grösse: 9-12 cm. Vorwiegend Pflanzenfresser. Lebt in Feldern, Gärten, Wiesen.
    </string>

    <string name="Eichhörnchen">
        Langer, buschiger Schwanz und vor allem im Winter Haarbüschelchen an den Ohren. Zehen mit langen gebogenen Krallen (gewandter Kletterer und Springer). Rotbraunes oder schwarzes Fell. Tagtier. Hält keinen Winterschlaf. Frisst Nüsse, Zapfen, Knospen, und auch Vogeleier. Labt in Wäldern, Parkanlagen und Gärten.
    </string>

    <string name="Feldhase">
        Gelbbraunes Fell. Ohrenspitzen und Schwanzoberseite sind schwarz. Er legt in Bodenvertiefungen Lager an. Ohren mindestens so lang wie Kopf und lange kräftige Beine, er macht oft Männchen zur Fluchtsicherung. Grösse: 48-68 cm. Frisst Pflanzen. Lebt in Feldern, Wiesen, an Waldrändern.
    </string>

    <string name="Fledermaus">
        Mit grosser, dünner Flughaut, die zwischen je 4 verlängerten Fingern, Armen, Beinen und Schwanz ausgespannt ist. Daumen kurz, mit Kralle. Fell dunkelbraun bis grau. Grösse: 3-8 cm. In der Dämmerung und Nacht aktiv. Ruht am Tag aufgehängt an den Hinterbeinen auf Dachböden, in hohlen Bäumen und Höhlen. Winterschläfer.
    </string>

    <string name="Spitzmaus">
        Schnauze lang und spitz wie ein Rüssel. Samtiges, braunes bis graues Fell. Grösse: 5-10 cm. Frisst Würmer, Kerbtiere. Lebt fast überall, in Häusern, Feld und Wasser.
    </string>

    <string name="Maulwurf">
        Schwarzes, samtiges Fell. Walzenförmiger Körper. Sehr kleine, mit Fell versteckte Augen. Vorderfüsse wie Grabschaufeln. Grösse: 11-15 cm. Lebt unterirdisch. Wirft lose Erde zu Haufen auf. Frisst Würmer, Insekten, kleine Wirbeltiere. Lebt in Gärten, Feldern und Wäldern.
    </string>
    
    <string name="Igel">
        Rücken mit vielen Stacheln. Körper eher Plump. Grösse: 22-28. In der Dämmerung und Nachts aktiv. Frisst Würmer, Insekten, Schnecken, Obst. Echter Winterschläfer. Lebt in Gebüschen, an Waldrändern, in Gärten.
    </string>

    <string name="Körperhygiene">
        \u2022 Täglich vor dem Essen, vor der Küchenarbeit und nach der Toilette Hände waschen \n\u2022
        Mindestens einmal täglich Zähne putzen \n\u2022
        Regelmässig Duschen (wenn möglich) \n\u2022
        Kleidung (vor allem Unterwäsche) regelmässig wechseln \n\u2022
        Nasse Schuhe mit Zeitung ausstopfen
    </string>

    <string name="Wasserhygiene">
        \u2022 Mit Trinkwasser Zähne putzen \n\u2022
        Bachwasser vor dem Konsum abkochen \n\u2022
        Trinkwasser nur in sauberen Gefässen transportieren \n\u2022
        Bachwasser möglichst nah an der Quelle fassen \n\u2022
        Wenn möglich kein Schnee oder Schmelzwasser trinken
    </string>

    <string name="algHygiene">
        Bei der Lagerhygiene geht es darum, im Lager die Chance Krank zu werden so tief wie möglich zu halten. Dies ist in einem Lager besonders wichtig, da sich Krankheiten meist sehr schnell und einfach verbreiten können.
    </string>

    <string name="Pfadigeschichte1">
                Robert Stephenson Smyth Baden-Powell, der Gründer der Pfadfinderbewegung, wurde am 22.
        Februar 1857 in London geboren. Er fiel durch die Aufnahmeprüfungen der Universität und
        entschied sich Karriere im Militär zu machen. Er wurde in der Kolonie Indien stationiert wo er
        auf Spione oder Scouts aufmerksam wurde und deren wichtige Funktion im Kampfgeschehen
        erkannte. Später wurde er nach Sädafrika verlegt, wo er zum ersten Mal seine eigenen Scouts
        ausbildete, aber immer noch im militärischen Umfeld. Als Baden-Powell, nun besser bekannt als
        BiPi, eine Stadt aus der Belagerung befreien musste, setzte er seine Scouts erstmals im Gefecht
        ein und er war erstaunt, wie gut sie ihre Aufgaben bewältigten.\n\t
        Zurück in England beendete BiPi seine Militärische Karriere und sagte: ”Am Ende meiner
        Karriere begann ich, die Kunst, junge Leute zu lehren, wie man Krieg macht, umzuwandeln in
        die Kunst junge Leute zu lehren, in Frieden zu leben; Pfadi ist weit entfernt vom Krieg“\n\t
        Im Jahre 1907 organisierte er das erste Pfadilager für Jungen auf der Insel Brownsea. Nach
        dem riesigen Erfolg dieses Lagers schrieb er das Buch Pfadfinder. Das Buch war ein solcher Erfolg,
        dass überall in England neue Pfadigruppen entstanden und 1909 auch Mädchenabteilungen
        entstanden unter dem Namen Guides.
    </string>

    <string name="Pfadigeschichte2">
        Im Jahre 1912 heiratete BiPi Olave Saint Clair Soames, welche als Chief Guide die Leitung
        der Pfadfinderinnen übernahm. 1920 fand das erste Jamboreeii statt, es nahmen Jugendliche aus
        34 Ländern teil. Später wurde BiPi zum World Chief ernannt. Die Pfadibewegung explodierte
        und um 1993 gab es etwa 25 Millionen Pfadi in über 150 Ländern.
    </string>

    <string name="Kartenmassstab">
        Der Kartenmassstab wir verwendet um Koordinaten aus der Karte zu lesen oder mithilfe von Koordinaten einen Punkt auf der Karte zu finden.\n\t
        Der Kartenmassstab hat hierfür 4 Massstäbe, auf jeder Seite 2. Diese Masstäbe sind für die unterschiedlichen Massstäbe der Karten und z.B. bei einer 1:25\'000 Karte wird der Massstab verwendet unter dem 1:25\'000 steht. \n\t
        Eine 1 auf dem Kartenmassstab steht immer für einen Kilometer in der realen Welt, somit können distanzen mit dem Kartenmasstab direkt aus der Karte gelesen werden.
    </string>

    <string name="algKarten">
        Nebst vielen anderen Sachen ist die Schweiz für ihre guten Karten bekannt. Diese Karten haben ein eigenes Koordinatensystem, dieses richtet sich nach der Sternwarte Bern (2\'600\'000/1\'200\'000).\n\t
        Karten haben einen Massstab dieser ist das Verkleinerungsverhältniss von der Natur zur Karte bei 1:25\'000 ist ein Objekt auf der Karte 25\'000 mal kleiner als in der Natur. Ausserdem ist bei Karten Norden immer oben. \n\t
        Die Karten der Schweiz sind nach dem Massstab eingegliedert: \n \u2022
        1:25\'000: Braun, zum Wandern, OL, Spiele \n \u2022
        1:50\'000: Grün, zum Velofahren, Reisen, Planen \n \u2022
        1:100\'000: Rot, zum Velofahren, Autofahren \n \u2022
        1:200\'000: Orange, für Motorradfahrer, Autofahrer \n \u2022
        1:300\'000: Blau, für Motorradfahrer, Autofahrer, Bahnreisende \n \u2022
        1:500\'000: Rot, Eisenbahnnetz, Autobahnen, Autostrassen \n \u2022
        1:1Million: Grün, Übersichtskarte der Schweiz und Nachbarländer
    </string>

    <string name="algMorsen">
        Morsen ist eine Übermittlungsweise bei der jedem Buchstabe eine Abfolge von Punkten (.) und Strichen (-) zugeteilt wurde welche diesen Buchstaben verkörpern. \n\t
        Die Buchstaben welche häufig verwendet werden sind in der Regel die einfachsten (E = .). Alle Buchstaben haben maximal 4 Zeichen, alle Ziffern haben 5 Zeichen und die Satzzeichen haben 6 Zeichen.
    </string>

    <string name="Morseschlüssel">
        Um nicht für jeden Buchstaben die Zeichenfolge lernen zu müssen gibt es den Morseschlüssel (oben). Dieser Funktioniert so: Um herauszufinden wie ein Buchstabe heisst sucht man zuerst den Buchstaben, danach beginnt man oben in der Mitte und Folgt dem Weg in Richtung Buchstabe, immer wenn man über eine Gestrichelte Linie kommt ist es ein Punkt und sonst ist es ein Strich.\n\t
        Wenn man allerdings etwas vom Morsecode übersetzten will beginnt man wieder oben und immer wenn ein Punkt kommt geht man der gestrichelten Linie nach und sonst der ganzen Linie.
    </string>

    <string name="Morsearten">
        <b>Schreiben: </b>Wenn man eine Nachricht in Morsecode aufschreibt, schreibt man nach jedem Buchstaben ein / und am Ende von jedem Wort ein //. Pfadi wäre dann: .--./..-./.-/-../..// \n\t
        <b>Taschenlampe: </b> In der Nacht kann mit Taschenlampen gemorst werde, dann ist es ein Punkt wenn man die Lampe nur schnell anschaltet und dann wieder ausschaltet und ein Strich, wenn die Lampe länger brennt. Eine kurze Pause ist ein Buchstabenende und ein Wortende ist eine Lange Pause.\n\t
        <b>Morsescheiben: </b> Wenn man mit einer Morsescheibe morst ist sind die Zeichen wie unten. Anstelle von Morsetafeln können auch Hüte oder Fahnen verwendet werden.
    </string>

    <string name="Caesar">
        Bei der Cäsarverschlüsselung verschiebt man alle Buchstaben der Nachricht im Alphabet um einen bestimmten Wert nach hinten.
        Wenn dieser Wert zwei ist, wird aus einem B ein D. \n\t
        Wenn man es nun wieder entschlüsseln will muss man den Buchstaben wieder 2 nach vorne verschieben. \n\t
        <b>Beispiel: </b>Pfadi mit der Verschiebung 3 wird zu Sidgl.
    </string>

    <string name="Geheimtinte">
        Geheimtinte ist Tinte mit der man schreibt, die man aber auf dem Papier nicht sieht, bis man die Nachricht über einer Kerze oder ähnlichem erwärmt. \n\t
        Beispiele für solche Geheimtinten wären Zitronen-, Orangen- und Zwiebelsaft.
    </string>

    <string name="Freimaurer">
        Beim Freimaurer Alphabet Macht man wie oben vier Raster immer zwei vom selben typ eines mit und eins ohne Punkte. \n\t
        Nun bekommt jeder Buchstabe ein Platz in diesem Raster. Um die Nachricht zu verschlüsseln ersetzt man nun jeden Buchsaben mit der Zeichnung des Platzes des Buchstabens.\n\t
        <b>Beispiel: </b>Pfadi wird zu:
    </string>

    <string name="Koordinatennetz">
        Beim Koordinatennetz werden zuerst alle Buchstaben ausser das J in ein 5x5 Gitter geschrieben. Nun schreibt man um das Gitter zu jeder Zeile und zu jeder Spalte einen anderen Buchstaben. Jetzt verschlüsselt man die Nachricht in dem man jeden Buchstaben durch die Koordinaten des Buchstabens ersetzt.\n\t
        <b>Beispiel: </b>Somit wird im Beispiel oben aus dem Wort Pfadi: MULAKAKOLO
    </string>

    <string name="algGeheimschriften">
        Geheimschriften sind dafür da, eine Nachricht geheim vom Sender bis zum Empfänger zu bringen. Um das zu erreichen wird die Nachricht verschlüsselt, damit eine Person, die die Nachricht nicht lesen sollte sie nicht lesen kann.\n\t
        Um die Nachricht zu verschlüsseln gibt es viele Methoden. Einige schauen wir uns hier an.
    </string>

    <string name="Pet">
        Aus PET-Flaschen können neue PET-Flaschen hergestellt werden, daher ist es sehr wichtig diese zu Recyceln.
        PET-Flaschen gehören in die mit blau-gelb markierten Mülltonen. \n\t
        Plastikflaschen wie Milch-, Öl-, Essig-, Saucen- und Shampooflaschen, Getränkekartons (z. B. Tetra Pak) und andere Verpackungen aus PET gehören nicht in die PET-Sammlung. \n\t
        Vor dem entsorgen, sollte aus der Flasche immer die Luft rausgelassen werden damit die einzelne Flasche weniger Platz benötigt.
    </string>

    <string name="Kleidung">
        Kleidung ist oft in so gutem Zustand, dass sie nocheinmal getragen werden kann und an Secondhandläden weitergegeben wird. Aus nichtmehr tragbarer Kleidung werden Putzlumpen und Füllmaterial gemacht. \n\t
        Kleidungstücke können in Kleidersäcken gesammelt werden und bei Kleidercontainer oder Strassensammlungen abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Papier">
        Aus Papier kann Zeitungspapier oder auch Karton gemacht werden.\n\t
        Papier kann bei der Altpapier-Sammelstelle der abgegeben werden.
    </string>
    
    <string name="Karton">
        Aus Karton kann wieder Karton gewonnen werden und somit ein haufen Holz gespart werden. \n\t
        Karton kann meist direkt auf der Kartonsammelstelle der Gemeinde abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Alu">
        Aluminium kann genau wie Glas unendlich wiederverwendet werden, desshalb ist es sehr wichtig, dass man es Recycelt. \n\t
        Aluminium kann direkt bei Aluminiumsammelstelle der Gemeinde abgegeben werden. Das Aluminium sollte aber gepresst werden um Platz zu sparen.
    </string>

    <string name="Glas">
        Glas kann unendlich lang Recycelt werden, man muss es nur nach Farben trennen \n\t
        Glas sollte vor dem Recyceln ausgspült werden und danach nach Farben sortiert bei einem Glascontainer entsorgt werden. Getrennt werden: Weiss-, Grün- oder Braunglas. Alle anderen Farben gehören zum Grünglas.
    </string>

    <string name="Elektro">
        Elektrische und elektronische Geräte enthalten wertvolle Ressourcen welche wiederverwendet werden können. \n\t
        Elektrische und elektronische Geräte können auf den meisten Recyclinghöfen der Gemeinden entsorgt werden.
    </string>

    <string name="Batterien">
        Batterien bestehen aus seltenen Rohstoffe welche zurückgewonnen werden können wenn man sie Recycelt. Daher sind sie Rückgabenpflichtig und gehören nicht in den Abfall. \n\t
        Batterien können in den meisten Läden an der Kasse oder in der Recyclingstation des Ladens abgegeben werden.
    </string>

    <string name="Plastikflaschen">
        Plastikflaschen können im Gegensatz zu PET-Flaschen nicht wieder zu Flaschen werden, aber aus ihnen entstehen andere Produkte. Plastikflaschen können in Lebensmittelläden wie Coop oder Migros abgegeben werden.\n\t
        PET-Getränkeflaschen, halbvolle Plastikflaschen, Getränkekartons (z. B. Tetra Pak), Plastikflaschen aus dem Heimwerker-, Garten- und Autobereich, Schalen, Becher, Tuben, Folien, Nachfüllbeutel gehören nicht zu den Plastikflaschen. \n\t
        Auch hier sollte wie bei den PET-Flaschen die Luft aus der Flasche genommen werden.
    </string>

    <string name="PacklisteSoLa">
        \u2022 Pfadihemd und Krawatte \n \u2022
        Pfaditäschli \n \u2022
        Gefüllte Trinkflasche \n \u2022
        ÖV-Abo \n \u2022
        Genügend Wechselkleidung für ein oder zwei Wochen \n \u2022
        Warme Jacke oder Faserpelz \n \u2022
        Genügend Socken und Unterwäsche \n \u2022
        Pyjama \n \u2022
        Turnschuhe \n \u2022
        Sportliche Kleidung \n \u2022
        Badekleider und Badetuch \n \u2022
        Frottéetuch und Waschlappen \n \u2022
        Regenschutz \n \u2022
        Sonnenschutz \n \u2022
        Schlafsack \n \u2022
        Isoliermatte \n \u2022
        Toilettenartikel \n \u2022
        Essgeschirr, Besteck und Becher \n \u2022
        Sackgeld \n \u2022
        Sackmesser \n \u2022
        Taschenlampe \n \u2022
        Persönliche Medikamente
    </string>

    <string name="PacklisteHajk">
        Jede Person einzeln: \n
        \u2022 Gutes Schuhwerk \n \u2022
        Witterungsschutz, Sonnenschutz (Schneeschutz) \n \u2022
        Wasserflasche gefüllt \n \u2022
        Schlafsack \n \u2022
        Mätäli \n \u2022
        Hygieneartikel \n \u2022
        Taschenlampe \n \n
        Gepäck zu aufteilen: \n \u2022
        Blachen für Zelt \n \u2022
        Zelteinheiten für Zelt\n \u2022
        Töpfe \n \u2022
        Lebensmittel \n \u2022
        Apotheke \n \u2022
        Feuerzeug \n \u2022
        Karten
    </string>

    <string name="GrundsatzPacken">
        Eine gute Ausrüstung ist sehr wichtig für die erfolgreiche Durchsetzung eines Ausfluges. Wichtig ist, dass bereits vor dem Ausflug überlegt wird, was notwendig, was wünschenswert und was unnötig ist zum mitnehmen. \n\n\t
        Bei Wanderungen und ähnlichem sollte somit nur das Notwendige Mitgenommen werden um Gewicht zu sparen während bei einem Ausflug mit einem Zug auch mal was unnötiges ins Gepäck darf. \n\n\t
        Schweres Gepäck wie ein Zelt sollten immer so nah am Rücken im Rucksack verstaut werden wie möglich. Dies macht den Rucksack angenehmer zu tragen. Ausserdem sollte beim packen beachtet werden, wichtige sachen die man schnell braucht (Regenjacke, Essen) oben zu verstauen. \n\n\t
        Es wird auch sehr empfohlen die eigenen Sachen anzuschreiben damit sie nicht verloren gehen.
    </string>
    
    <string name="Samariterknoten">
        <b>Verwendung: </b>Verbindung zwei gleich dicker Seile \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu machen, leicht straff zu ziehen und flach\n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Öffnet sich bei starker Belastung
    </string>
    
    <string name="Weber">
        <b>Verwendung: </b>Verbindung zwei ungleich dicken Seilen\n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu machen, leicht straff zu ziehen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Öffnet sich bei starker Belastung
    </string>
    
    <string name="Fischer">
        <b>Verwendung: </b>Verschiebbare verbindung zweier Seile\n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sicher, geringer verringerung der Reissfestigkeit, verschiebbar \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Schwer zu öffnen
    </string>

    <string name="Achter">
        <b>Verwendung: </b>Schlinge zum Anseilen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sicher, lässt sich leicht öffnen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b> -
    </string>
    
    <string name="Bretzeli">
        <b>Verwendung: </b>Seilbefestigung an dünnen Gegenständen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Schnell geknöpft \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu Öffnen
    </string>
    
    <string name="Maurer">
        <b>Verwendung: </b>Seilbefestigung an dicken Gegenständen \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu öffnen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Zugrichtung, hält nur bei Belastung
    </string>
    
    <string name="Fläschli">
        <b>Verwendung: </b>Zulaufende Schlinge für Pakete, Strickleitern \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu knöpfen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Schlaufe und Zugrichtung, mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="Fuhrmann">
        <b>Verwendung: </b>Zulaufende Schlinge für Spanner \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Besser lösbar als Fläschli/Päckli \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Nur eine Schlaufe und Zugrichtung, mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="Anker">
        <b>Verwendung: </b>Befestigung einer Schlaufe \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Einfach zu knöpfen \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Seitliches verrutschen möglich, gleicher Zug an beiden Enden wird benötigt
    </string>
    
    <string name="Halbmastwurf">
        <b>Verwendung: </b>Abseilen von Lasten \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Gute Kontrolle von Lasten \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Schnell falsch geknöpft, schwere Handhabung
    </string>

    <string name="Achterschlinge">
        <b>Verwendung: </b>Fixieren eines Seiles \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Hält sehr gut, schräger Zug möglich \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu öffnen
    </string>

    <string name="Krawattenknopf">
        <b>Verwendung: </b>Zierknoten zum binden der Pfadikrawatte \n
        <b>Positive Eigenschaften: </b>Flacher schöner Knoten \n
        <b>Negative Eigenschaften: </b>Mühsam zu öffnen
    </string>
    
    <string name="statikseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Farbig und Geflochten \n \u2022
        Geringe Dehnung \n \u2022
        Temperaturbeständig bis ca. 100°C \n \u2022
        Ca. 3000kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8) \n \u2022
        Besteht aus Nylon \n \u2022
        Geringe Wasseraufnahme \n\n
        Wird für Seilbahnen, Strickleitern und Lagerbauten
    </string>

    <string name="bergseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Farbig und Geflochten \n \u2022
        Grosse Dehnung\n \u2022
        Temperaturbeständig bis ca. 100°C \n \u2022
        Ca. 2000kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8) \n \u2022
        Besteht aus Kunstfasern \n \u2022
        Tiefe Kanten und Scheuerfestigkeit \n \u2022
        Geringe Wasseraufnahem \n\n
        Wird zum Abseilen verwendet
    </string>

    <string name="hanfseil">
        Merkmale: \n \u2022
        Braun und gedreht \n \u2022
        Geringe Dehnung \n \u2022
        Verrottet schnell \n \u2022
        Sehr Temperaturbeständig \n \u2022
        Ca. 800kg Reissfestigkeit (10mm \u00d8)\n \u2022
        Besteht aus Naturfasern \n \u2022
        Seil verkürzt sich beim Nasswerden \n \n
        Wird verwendet für Pioniertechnik und Seilbrücken
    </string>

    <string name="AmpelsystemErklärung">Wenn man an einen Unfallort kommt geht man zuerst das Ampelsystem durch. \n
        Ampelsystem: \n\t
        Rot: Übersicht verschaffen über Gelände und Umgebung, Zahl der Patienten, Art des Unfalls und Schweregrad der Verletzung \n\t
        Orange: Überlegen was als nächstes getan werden muss, können Helfer eingesetzt werden (wo, wie)?, Ablauf der Handlung überlegen \n\t
        Grün: Handeln was zuvor überlegt wurde Ablauf: \n\t\t
        Unfallplatz sichern \n\t\t
        Verletzte aus der Gefahrenzone bringen \n\t\t
        Lebensrettende Massnahmen (ABC) \n\t\t
        Alarmieren (Helferjob) \n\t\t
        Weitere 1.Hilfe Massnahmen\n\t\t
        Patient Überwachen\n\t\t
        Schutz vor Witterungseinflüsse \n\t\t
        Rettungsdienste einweisen

    </string>

    <string name="hinweiseVerbände">
        \u2022 Der Verband sollte das Blut nicht abdrücken \n
        \u2022 Lege den Verband herzwärts an \n \u2022
        Ein Verband sollte Rutschfest, Steril und trocken sein \n \u2022
        Verbände nach ein paar Stunden Kontrollieren
    </string>

    <string name="verbandTypen">
        <b>Deckverband: </b>dient v.a. dem Schutz vor Verunreinigungen; liegt losw auf der Wunde (z.B. bei Verbrennungen) \n
        <b>Druckverband: </b>Stoppt Blutungen; übt starken örtlichen Druck auf die Wunde aus \n
        <b>Stützverband: </b>dient als Stütze für ein verletztes Körperglied; wird satt angelegt
    </string>

    <string name="druckVerband">
        <b>Verwendung:</b> Schnittwunden, Starke Blutungen (z.B. Hauptschlagader am Handgelenk verletzt) \n
        <b>Vorgehen:</b> \n 1. Patient hinlegen \n 2. Verletztes Körperteil hochhalten \n 3. Einige Schichten Verband oder Wundauflage über die Wunde legen \n 4. Druckpolster (weiches Material z.B. 2. Verband) auf die Wundauflagen legen \n
        5. Mit dem Verband das Druckpolster auf die Wunde pressen \n 6. Bei bedarf 2. Druckverband darüber machen \n 7. Patient überwachen und zum Arzt/Spital bringen
    </string>

    <string name="deckVerband">
        <b>Verwendung:</b> Grossflächichge schürfwunden, Verbrenungen \n
        <b>Vorgehen:</b> \n 1. Verband einige male neben der Wunde um das Körperteil wickeln \n 2. Verband im Muster wei bei B über die Wunde wickeln \n 3. Verband am Ende befestigen
    </string>

    <string name="sechsWFragen">
        Wenn man eine der Notrufnummern angerufen hat, wird einem der Notruf die 6-W-Fragen stellen. Diese sind nach der Wichtigkeit geordnet. \n\n
        <b>Wer? </b>Name und Vorname des Anrufers \n
        <b>Was? </b>Art des Unfalls \n
        <b>Wann? </b>Zeitpunkt des Unfalls \n
        <b>Wo? </b>Ort des Unfalls \n
        <b>Wieviele? </b>Anzahl der Patienten, Art der Verletzungen \n
        <b>Weiteres? </b>Weitere wichtige Informationen
    </string>

    <string name="algSignaturen">
        Signaturen sind Symbole auf der Karte die Objekte in der Echten Welt darstellen. So stellt ein Kreis mit einem Punkt in der mitte zum Beispiel ein Kirche dar. \n
        Signaturen sind in 4 Farben unterteilt: \n\u2022
        <b>Schwarz: </b>Menschenerbautes (Häuser, Strassen), Fels \n\u2022
        <b>Grün: </b>Natur (Wald, Rasenflächen) \n\u2022
        <b>Rot: </b>Öffentliche Verkehrsmittel, Grenzen \n\u2022
        <b>Blau: </b>Gewässer \n
        Hier sind die Signaturen der 1:25\'000-Karten dargestellt da diese für die Pfadi am relevantesten sind.
    </string>
</resources>